facts = [
    "Знали ли вы, что слово 'алый' пришло к нам из татарского языка",
    "А знаете, что слово 'амбар' прямиком из татарского языка",
    "Удивительно, но слово 'бакалея', образовано от от 'бак' -смотри, 'ал' - бери",
    "Слово 'бирка' происходит от слова татарского 'бирмек' - давать в долг, отмечая на палочке или дощечке насечками",
    "'Беркут' означает на татарском 'черный орел'",
    "Мало кто знает, что слово 'курган' произошло от татарского 'корган' - сооруженный",
    "От татарского слова 'берек' - единство, союз, образуется и используется в русском языке довольно популярное слово 'брак'"
]

excess = [
    {"question": ["көз", "кыш", "гыйнвар", "җәй"], "answer": "гыйнвар", "id": 1},
    {"question": ["кыз", "курчак", "малай", "әни"], "answer": "курчак", "id": 2},
    {"question": ["тәлинкә", "кәстрүл", "урындык", "чәйнек"], "answer": "урындык", "id": 3},
    {"question": ["гөлчәчәк", "төлке", "кыңгырау", "лалә"], "answer": "төлке", "id": 4},
    {"question": ["тавык", "сыер", "сарык", "ат"], "answer": "тавык", "id": 5},
    {"question": ["букча", "китап", "дәфтәр", "блоклык"], "answer": "портфель", "id": 6},
    {"question": ["чыпчык", "карлыгач", "карга", "шөпшә"], "answer": "шөпшә", "id": 7},
    {"question": ["сөт", "чәй", "су", "икмәк"], "answer": "икмәк", "id": 8},
    {"question": ["карбыз", "кара", "кура", "алма"], "answer": "алма", "id": 9},
    {"question": ["туп", "даирә", "тартма", "баш"], "answer": "тартма", "id": 10}
]

proverb = [
    {"question": "Авызың кыек булса,",
     "choice": ["көзгегә үпкәләмә", "көзгегә түгел", "син гаепле түгел", "башы да кыек"], "answer": "көзгегә үпкәләмә",
     "id": 1, "meaning": ""},
    {"question": "Ил төкерсә,", "choice": ["күл була", "шәргә берни дә юк", "барысы да мөмкин", "гел сугышалар"],
     "answer": "күл була", "id": 2},
    {"question": "Туган җирне сакларга кирәк",
     "choice": ["аны яратып кына булмый", "җимерергә түгел", "һәм үсәргә кирәк", "һәм АКШка китмәскә"],
     "answer": "аны яратып кына булмый", "id": 3},
    {"question": "Гомер итү - ",
     "choice": ["кырны узу гына түгел.", "күпсанлы вакыйгалар сайлау", "гаилә булу һәм бәхетле булу",
                "улын үстерергә һәм агач утыртырга"], "answer": "кырны узу гына түгел.", "id": 4},
    {"question": "Зирәклек туганнан ук бирелми,",
     "choice": ["кибеттән сатып алына", "тәҗрибә белән барлыкка килә", "укудан алына", "аны тәрбияләргә кирәк."],
     "answer": "аны тәрбияләргә кирәк.", "id": 5},
    {"question": "Әгәр кочерга озын икән,",
     "choice": ["димәк, авыр", "начар мастер ясаган, аны", "мич зур", "кулларны яндырмыйсың"],
     "answer": "кулларны яндырмыйсың", "id": 6},
    {"question": " Ул эшли - эшли,",
     "choice": ["ә барысы да ул ялкау, диләр.", "ә арттыру юк", "ә акча юк", "ә бурычлары арта бара"],
     "answer": "ә бурычлары арта бара", "id": 7},
    {"question": "Эшли белсәң,",
     "choice": ["дөрес тәрбия", "ял итә беләсең", "эшләмәсәң тагын да җиңелрәк", "эшләргә дә ансат"],
     "answer": "эшләргә дә ансат", "id": 8},
    {"question": "Ашап тормыйм,",
     "choice": ["чөнки постны тотам", "әмма продуктларны өйгә алып кайтам", "ә эчәм", "акчалата гына алам"],
     "answer": "акчалата гына алам", "id": 9},
    {"question": "Я үләсең,", "choice": ["әмма күрәм бала", "яки йоклыйсың", "яки яшисең", "я каласың"],
     "answer": "я каласың", "id": 10}
]
